**《宮S》**([韓文](../Page/諺文.md "wikilink")：****)，又稱《我的野蠻王子》([英文](../Page/英文.md "wikilink")：**Prince
Hours**)是[韓國](../Page/大韓民國.md "wikilink")[MBC電視台於](../Page/韓國文化廣播公司.md "wikilink")2007年1月至3月期間播放的[水木連續劇](../Page/MBC水木連續劇.md "wikilink")，是一套假設韓國仍被君主管治為背景的劇集，由[崔東昱](../Page/崔東昱.md "wikilink")(SE7EN)、[許怡才](../Page/許怡才.md "wikilink")、[-{朴}-信惠及](../Page/朴信惠.md "wikilink")[姜斗主演](../Page/姜斗.md "wikilink")。此劇播出後，不獲好評，人氣也比不上第一部於2006年播映的《[宮](../Page/宮_\(2006年電視劇\).md "wikilink")》，而且收視更加每況愈下，最低曾見4.2%\[1\]，比不上同時段[KBS](../Page/KBS.md "wikilink")《[達子的春天](../Page/達子的春天.md "wikilink")》及[SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《[外科醫生奉達熙](../Page/外科醫生奉達熙.md "wikilink")》。

## 人物介紹

  - **[崔東昱](../Page/崔東昱.md "wikilink")** 飾 **李厚（永城公）**
    （香港[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[J2台譯為李厚](../Page/J2.md "wikilink")、永城公），皇位第一繼承人，女皇的直系堂弟，原名江厚。在母亲被乏離宫後出生，一直以来未見過自己生父。在母亲去世後被曾為宫廷待衛的炸酱面店老闆養育成人，在結局中成为皇太子，為母亲平反罪名。
  - **[許怡才](../Page/許怡才.md "wikilink")** 飾 **梁順依**
    （香港無綫電視J2台譯為梁順誼），小時候是李厚的同学。本為宫女，後来因意外幫助女皇躲避記者偷拍而被報恩，接受皇室資助，先後在皇家學院和外國讀書，也當過外國皇子的翻譯員。一度因平民出生而被太后反對她和李厚的感情。最終靠自身努力成為待從官，並和李厚結婚。
  - **[-{朴}-信惠](../Page/朴信惠.md "wikilink")** 飾
    **申世苓**，總理之女，先後與兩位皇子訂婚後又解約，最终放弃當父亲權力鬥爭的犧牲品，成為孤兒院老師和李峻的女朋友。
  - **[姜　斗](../Page/姜斗.md "wikilink")** 飾
    **李峻（文城公）**（香港無綫電視J2台譯為、文城公），女皇的遠房堂弟，皇位第二繼承人。一直深受沒能取得皇位的父親所操控之苦，也常常被懷疑是母親與前男友所生的私生子。曾喜歡梁順依。最终放弃爭奪皇太子之位，成为一名樂隊歌手和世苓的男朋友。
  - [明世彬](../Page/明世彬.md "wikilink") 飾
    華仁女皇（女帝），李厚的直系堂姐，大韓民國首位女皇，與皇家學院外籍教授亞歷山大曾為情侶。是一位願意為國家犧牲個人幸福的女性，因而被其母太后所擔心，經常為她物色夫婿。
  - [車賢靜](../Page/車賢靜.md "wikilink") 飾 待從官/度知使，是女皇的左右手，也負責教导和輔助李厚。

## 劇情介紹

李昫與梁順依是小學同學，長大後他在一間中國料理店當外賣員。有一天李昫被突如其來的消息嚇到了，原來他擁有皇室的血統，後來他被帶回皇宮，因為皇位繼承人的問題，李昫要接受訓練去繼承王位。另一方面，李峻也為了皇位繼承人的位置與李昫展開爭奪戰。

## 歌曲（八大戲劇台版本）

  - 片頭曲：《愛情漫遊》

<!-- end list -->

  -
    主唱：[羅文裕](../Page/羅文裕_\(歌手\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲：《麻雀》

<!-- end list -->

  -
    主唱：[郭靜](../Page/郭靜.md "wikilink")

## 收視

| 集數   | 播放日期       | 收視率   |
| ---- | ---------- | ----- |
|      |            |       |
| 第1集  | 2007/01/10 | 15.3% |
| 第2集  | 2007/01/11 | 14.3% |
| 第3集  | 2007/01/17 | 12.5% |
| 第4集  | 2007/01/18 | 11.7% |
| 第5集  | 2007/01/24 | 10.2% |
| 第6集  | 2007/01/25 | 9.3%  |
| 第7集  | 2007/01/31 | 9.0%  |
| 第8集  | 2007/02/01 | 9.0%  |
| 第9集  | 2007/02/07 | 6.5%  |
| 第10集 | 2007/02/08 | 5.9%  |
| 第11集 | 2007/02/14 | 6.8%  |
| 第12集 | 2007/02/15 | 6.4%  |
| 第13集 | 2007/02/21 | 5.2%  |
| 第14集 | 2007/02/22 | 5.9%  |
| 第15集 | 2007/02/28 | 4.8%  |
| 第16集 | 2007/03/01 | 5.3%  |
| 第17集 | 2007/03/07 | 4.9%  |
| 第18集 | 2007/03/08 | 4.7%  |
| 第19集 | 2007/03/14 | 4.2%  |
| 第20集 | 2007/03/15 | 4.6%  |
| 平均收視 | 7.8%       |       |

**韓國全國**

## 參考

<references />

## 外部連結

  - [本劇韓國MBC官方網站](http://www.imbc.com/broad/tv/drama/gungs/)
  - [本劇八大電視官方網站](https://web.archive.org/web/20070701204652/http://www.gtv.com.tw/Program/B051420070704U/)

[Category:2007年韓國電視劇集](../Category/2007年韓國電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購劇集](../Category/無綫電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:電視影集衍生作品](../Category/電視影集衍生作品.md "wikilink")
[Category:八大電視外購韓劇](../Category/八大電視外購韓劇.md "wikilink")
[Category:王子主角題材電視劇](../Category/王子主角題材電視劇.md "wikilink")
[Category:虛構朝鮮半島](../Category/虛構朝鮮半島.md "wikilink")

1.  收視資料：[TNmS Media Korea](http://www.tnms.tv)